<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Waskhar Project</title>
    <link>https://waskhar-project.github.io/</link>
    <description>Recent content on Waskhar Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Waskhar Project</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 10:50:40 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://waskhar-project.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taxonomy</title>
      <link>https://waskhar-project.github.io/taxonomy/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 11:31:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://waskhar-project.github.io/taxonomy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://waskhar-project.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 11:31:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://waskhar-project.github.io/about/</guid>
      <description>Sobre el Proyecto &amp;ldquo;Digitalización y mejora de la Trazabilidad a lo largo de la Cadena de Suministro de Madera de la Amazonía Peruana usando Blockchain.&amp;rdquo;
La cadena de suministro de madera es vulnerable a la ilegalidad y corrupción. Los agentes activos son mayormente organizaciones nacionales e internacionales que aprovechan la amplia informalidad, limitada capacidad de control y sanción, deficiente articulación e incompleta información, poca tecnificación de los procesos, entre muchos otros factores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis y diseño de Smart Contracts a partir de los procesos modelados con BPMN 2.0</title>
      <link>https://waskhar-project.github.io/2022/08/10/analisis-dise%C3%B1o-smart-contracts-a-partir-procesos-modelados-con-bpmn/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 10:50:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://waskhar-project.github.io/2022/08/10/analisis-dise%C3%B1o-smart-contracts-a-partir-procesos-modelados-con-bpmn/</guid>
      <description>1. Objetivo Identificar los puntos (actividades) en los procesos de negocio que fueron modelados que son susceptibles de ser integrados o que requieren guardar información transaccional en la Red Blockchain.
2. Abreviaturas MINAGRI: Ministerio de Agricultura y Riego SERFOR: Servicio Nacional Forestal y de Fauna Silvestre MC-SNIFFS: Módulo de Control del Sistema Nacional Información Forestal y de Fauna Silvestre BPM: Business Process Management en inglés o Gestión de Procesos de Negocio GTF: Guia de Transporte Forestal ARFFS: Autoridad Regional Forestal y de Fauna Silvestre ARF: Autoridad Regional Forestal PO: Plan Operativo PMFI: Plan de Manejo Forestal Intermedio DEMA: Lineamientos para la elaboración de la Declaración de Manejo CTP: Centros de Transformación Primaria RUC: Registro Único de Contribuyentes 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelado BPMN 2.0 de los Procesos de Explotación de Recursos Maderables en la Amazonía Peruana - Parte II</title>
      <link>https://waskhar-project.github.io/2022/08/04/modelando-procesos-explotacion-recursos-maderables-amazonia-bpmn-2/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 10:50:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://waskhar-project.github.io/2022/08/04/modelando-procesos-explotacion-recursos-maderables-amazonia-bpmn-2/</guid>
      <description>Para conocer el objeto y el contexto sobre la explotación de los recursos maderables, te recomendamos revisar la primera parte del artículo.
Modelado BPMN 2.0 de los Procesos de Explotación de Recursos Maderables en la Amazonía Peruana - Parte I
7. Modelado y análisis de los Procesos Tener en cuenta que para el modelado se uso ProcessMaker como solución BPMS y se siguió el lenguaje BPMN 2.0. A continuación explicamos el desarrollo y análisis de cada uno de los procesos antes identificado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelado BPMN 2.0 de los Procesos de Explotación de Recursos Maderables en la Amazonía Peruana - Parte I</title>
      <link>https://waskhar-project.github.io/2022/08/03/modelando-procesos-explotacion-recursos-maderables-amazonia-bpmn-1/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 10:50:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://waskhar-project.github.io/2022/08/03/modelando-procesos-explotacion-recursos-maderables-amazonia-bpmn-1/</guid>
      <description>1. Objetivo Realizaremos un análisis al detalle de los procesos de explotación de la madera elaborados y diseñados con la herramienta BPM que nos permitirá identificar las actividades o procedimientos críticos y relacionarla con la tecnología Blockchain para garantizar la trazabilidad.
2. Abreviaturas MINAGRI : Ministerio de Agricultura y Riego SERFOR : Servicio Nacional Forestal y de Fauna Silvestre MC-SNIFFS: Módulo de Control del Sistema Nacional Información Forestal y de Fauna Silvestre BPM : Business Process Management en inglés o Gestión de Procesos de Negocio GTF : Guia de Transporte Forestal ARFFS : Autoridad Regional Forestal y de Fauna Silvestre ARF : Autoridad Regional Forestal PO : Plan Operativo PMFI : Plan de Manejo Forestal Intermedio DEMA : Lineamientos para la elaboración de la Declaración de Manejo CTP : Centros de Transformación Primaria RUC : Registro Único de Contribuyentes 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluacion de herramientas BPM Open Source</title>
      <link>https://waskhar-project.github.io/2022/08/02/evaluacion-de-herramientas-bpm-open-source/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 18:51:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://waskhar-project.github.io/2022/08/02/evaluacion-de-herramientas-bpm-open-source/</guid>
      <description>Qué es BPM, BPMS y BPMN De acuerdo a Wikipedia, BPM (Business Process Management o Gestión de Procesos de Negocio) es una disciplina de gestión que tiene por objetivo mejorar el desempeño y la optimización de los procesos de una organización. Esto se alcanza siguiendo las etapas: (1) diseñar, (2) modelar, (3) organizar, (4) documentar y (5) optimizar de manera contínua.
BPMS son las siglas de Business Process Management System, y es una herramienta que automatiza el BPM y asiste en todas sus etapas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Proyecto Waskhar</title>
      <link>https://waskhar-project.github.io/2022/08/01/el-proyecto-waskhar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 18:49:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://waskhar-project.github.io/2022/08/01/el-proyecto-waskhar/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Digitalización y mejora de la Trazabilidad a lo largo de la Cadena de Explotación de Madera de la Amazonía Peruana usando Blockchain.&amp;rdquo;
Palabra Quechua que significa &#39;Cadena, cuerda o soga dura, difícil de romper.&#39; 1. Resumen ejecutivo La cadena de suministro de madera es vulnerable a la ilegalidad y corrupción. Los agentes activos son mayormente organizaciones nacionales e internacionales que aprovechan la amplia informalidad, limitada capacidad de control y sanción, deficiente articulación e incompleta información, poca tecnificación de los procesos, entre muchos otros factores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
